中產上車盤＜10m自住討論區

見都有好多ching想討論多d唔同區中產上車盤，而加整合再傾，集中討論＜10m中產兩房盤。
上集提要：
荃灣西18.5k 自住配套齊，但overpriced
西九4小16.5k 九龍區廠區，極密集
南昌/奧運22k，貴

希望大家集思廣益，研究高cp上車盤。一個人親身睇到的盤有限，亦未必住個區，免俾AA狗昆。

咁樣叫中產？住10M樓應該仲叫基層

，住加列山道，好似薯片叔叔咁都只係勉強叫中產

樓主好有心
其實點解唔考慮西區

我上年最後買左西營盤
本身想買泓都 但10M 無盤
頂佢個肺依家9.幾M都有
但低層
我依家果棟都OK

將軍澳 沙田 啟德 東區

細1/3.. 梗係揀大d 啦

嘉亨灣兩房而家10m有交易

西營盤邊個盤好?

但只限低層無景單位
佢一二座d 內園景我接受唔到

西營盤要尋寶
我係西營盤個post 都有講過d 屋苑

我諗而家好多都壓到價，最近成交都9球半左右
不過覺得西灣河太入所以不了

四小 vs 大四喜點睇？

講下拉靚仔

奧運好多一千萬樓下上車盤

四小
除咗碧海藍天係地鐵站上蓋
除咗碧海藍天全部係2000年代屏風樓
黎緊屏風樓表表者我唸到康城
康城狂熱分子唔好嬲
昇悅居有棟好騎呢俾幾棟樓包圍 望內園好暗 望球場或者海嗰邊好開揚貴好多
15年樓齡up要預滲水問題
樓下商場大好多有會所
個人會鍾意宇晴軒

大四喜
新樓齡 則方正
非大型屋苑管理 樓下會所商場可有可無
非地鐵站上蓋要露天行幾分鐘去長沙灣站
2房起跳價貴過四小
舊區買嘢平方便但環境較雜
個人覺得喜漾最好但係最貴

me too
講規模同新 佢係幾好
但我老婆住西營盤 最後都揀返西營盤
校網又好d

般咸道 堅道 2x 年樓都有大把貨 又清靜 多鬼佬
下路就帝后華庭 聚賢居
英華臺果d 都ok
全部正常兩房則

兩邊都睇緊，煩就煩四小要使多d執一執又密集d但直通狗鐵唔使日曬雨淋，，大四喜就新開揚d但房協樓

我起你底先發現原來西營盤個post 係你條友開
我係果個post 咪講過囉
睇樓未呀

定係學公海post 個樓主炒股租住先

ching岩呀，至少住東西半山/九龍塘house 3千萬以上樓先叫中產。所以我post改返名做基層先

我最鍾意個位樓主年均10%回報＞樓升值論。一定係d 2015打後出黎做野小朋友，食正大升浪，c9都係股神。9成9做d investment related supporting function, 返工得閒日日mon住個市。

AQ行去地鐵無cover又遠，相對大4喜可能仲好。

我個人麻麻長沙灣，雜同近ssp

之前個topic會limit左入黎的人，呢個topic希望唔係自私傾我有興趣個兩個區。brainstorm 下，可能大家發掘到更抵區域自往

西區有咩推介呀

咁你都揀左啦其實

我prefer 半新樓 <15年。3 40年睇過真係太舊

係嫁，但我睇個區係美孚/綠陽 vs 4小/荃西
貴兩成/無左50，60呎。但真係太舊，所以我睇完無再諗，同要考慮將來換樓mortgage 對家做唔足年份，價錢會差d

haha唔揀ssp周邊，香港西邊仲有好多盤的，淨4小龍都互有長短

長沙灣區租務回報率跑贏荃灣
我自己咁睇 第一層樓睇既係升值能力同埋租務回報
捱三五年之後點都會換樓

等緊大坑低過10m

點為知中產

呢個post集中討論做到8成按的樓。千萬以上我諗自住靠自己俾得起首期唔會係中產喇掛

講多兩句
潤發貨倉同埋東方石油批咗重建會起住宅
即係話四小某啲單位視野將會嚴重被影響

匯景漏水漏到

成日嘈依樣好煩，每個人標準一定唔撚同，你住公屋身邊全部窮撚自然會覺得有私樓就係中產，你普通私樓大就會覺得冇返兩三千萬都唔係中產，你住幾千萬既樓就會覺得間屋冇幾千萬既就係窮撚。所有嘢都係同你個人生活圈子既比較，當然我覺得人可以窮但唔可以做井底之蛙

有啦
不過無LIFT

4小將會完全變成樓中樓 lol, 而加都已經勁密

鯉景灣幾好住呀

聚賢性價比低

房協唔算差啦
好過好多蚊型發展商

tko 無咩減價貨

泓都/維港峰
舊d就康威/高樂花園

始終長沙灣叫九龍
一定好租d

長實樓預咗

講得好
眼界決定高度

依家就係問緊樓主佢中產嘅定義，你吠麥鳩

我純粹覺得初初畢業幾年，靠自己買得起10m以下樓，算入門中產喇掛。唔好count 3x 4x歲已經坐擁幾千萬樓個d中產。所以我加左上車兩個字。

如果唔介意深水埗係咪大四喜會好d，四小都舊將想升值或者放借係咪回報會無大四喜咁好

利申可以介紹下港島北角區樓

應該唔過500呎？

想掘多啲盤睇下邊啲好，呢區太多單支，怕揀錯

呢區要約aa 掃街架 始終單枝樓放盤唔多
去約定幾個aa 運下吉先啦

荃灣西 將軍澳 會近d?

個人建議大四喜
起碼落街多啲野食

但大4都貴1成，而且無基座商場同唔算大型屋院

其實係咪美孚一期果D over 50年太舊銀行會做唔足30年按揭？...

我又諗如果買左住15年...咁下手係咪會做唔到按揭

做到都唔足30年，變相得投資客買得起，換樓價值大減

其實呢樣嘢都幾難答
要真係拎啲實盤喺手度秤同埋睇下你著重啲咩
四小叫半新樓 有排都未去到25-30年樓齡 同舊談不上關係 你留意下有無漏水問題仲好
現時黎講四小同埋大四喜2房租都係一萬尾
但四小好多業主早年買落可以放租平啲都無所謂

咁既話買美孚或康怡細單位，4xx-5xx 呢果d, 過多十年，換樓果批會少人買呢隻，因為通常細換大，上車客做唔足按揭想買又買唔到？

但重建呢兩個屋苑極難收，咁會點攪？

慢慢等佢腐化到好似一般舊樓咁，緩慢地跑輸大市

就算銀行著情做15~20年按，都無咩人供得起，會買的人少，實會跑輸大市，

宇晴除非兩連，如果唔係不了

留個名

agger, 我prefer泓景/昇悅

泓都好似好正，但會唔會好貴?

岩岩search左，泓都勁正，但可惜要25k實呎，應該買唔起

泓景則好不過多黑廁 昇仔qc好d 另外兩個真係不了

4個屋苑我都睇過
亦都上過宇晴軒相連單位 個業主可以兩個單位分開賣
宇晴軒好過泓景臺
昇悅居同埋宇晴軒內園揀昇悅居
宇晴軒望5-6座高層望外街出去個景係非常靚
樓齡係4個屋苑最新

泓景臺係長實樓
望一號西九龍嗰邊壓迫感好大

好似而家有10m以下

真心好撚抵
利嘉閣地產至尊豪宅西南西營盤站分行經理黃國然表示，市場新近錄得堅尼地城泓都2座低層G室的二手成交，單位實用面積約488方呎，建築面積約666方呎，兩房間隔，望海景。業主原開價1,050萬元，經議價後減價50萬元或約4.8%，終以1,000萬元成功沽出，折合實用面積呎價約20,492元，折合建築面積呎價約15,015元。

如果成到20k實呎，又即時有吸引力

宇晴都係誠哥起

作為中產梗係買啲七至8,000,000嘅兩房然後剩返嗰啲錢買一齊收租

用下你個腦
市價24K
業主做咩要濺賣
一定有問題

宇晴係sell hk + 誠哥合作一齊起

有冇人研究過大圍 火炭個D 同九龍都唔係差好遠價錢

其實就算佢落到20k，同樣四小個陣會落到13k
所以都係貴好多

無太大研究價值，九西至少近d中環區同香港中心

可能低層坐向因素姐，呢個盤又未去到要24000
Btw成日覺得1000萬齊頭好鬼
可能枱底左少少，呃做8成按揭

都聽人講過差500k做mortgage, 私下本票一張

唔洗台低，1100以下都可以做到8成，多過一千個d錢，冇得按咁解

黃埔舊，鑽石廳。海逸唔錯，係少貴only

荃灣黎講: 爵悅庭,祁德新村,灣景花園以買/租黎講CP值高唔高?

甘做其實是不是犯法？

一路有留意都減價唔多 好硬

美孚舊過康怡
但其實仲係好高

你留意邊區？
我留意緊將南同坑口，少少減價但唔多

將南 康城
鐘意個海濱

康城就等第8期
將南呎價最平都係海翩

中產住10M樓下會否屈就左啲

同意, 10M樓下只可以稱為入門級, 其實政府都幫你劃好左啦, 按揭成數已經睇到

做到9成果D係基層, 8成果D係入門, 拎得起50%買10M以上既樓先叫做有D本錢

想請教樓主
aim呢個價位大概預咗幾多錢比首期連其他雜費
自己做咗幾年野 都儲咗啲錢
但唔知自己有冇能力買得起800萬左右嘅樓

GOOGLE一個按揭計算機己經幫你計晒, 唯獨係唔好忘記里印同埋裝修, 特別係後者其實有少少諗法郁下己經30萬起

但前者唔駛有任何諗法都~30萬

巴打你岩

當你收入夠7期，借盡9成，首期預0.8m + 300k tax n fee + 跌市銀行有機估唔足/做唔足按 buffer.
預1.5m安全d

梗係半新
不過我對半新定義有不同
主要睇開則設計保養，有啲廿年都ok

舊式大廈窗又細、比你豪裝屋企，公共地方又柒又樣衰、仲要擔心喉管設計冇分隔屎渠....呢啲咁嘅樓對中產不相稱

呢個價睇埋yoho town一期
交通總匯、四面有景無死角、又冇grand yoho咁嘈，又近民生小店雞地，仲要保養唔錯

無人講新界？
沙田三房閒閒地成千萬

利申 想上車兩房500尺

大果一百呎要睇吓功能性有冇改變
I.e. 大家都係三房套，但只係每間房大啲啲，又或者原來係露台/工作平台vs窗台...咁就無咩分別，不如睇其他因素如樓下配套/環境/交通/樓齡等等
但如果係兩房變三房/三房套，咁就有分別

就呢三個屋苑
匯景麗港樓質地點差不多，維景太古樓有大會所
如果大家都係同房數，比我就揀維景，但要接受好濕同依靠地鐵

奧海個邊3房12m樓下，有咩介紹？

元朗呢啲19地方 有小朋友都唔會住

721

九龍區 有無可能 兩房單位 二十年樓齡內
六百萬左右買到？

唔駛爭拗
元朗有最高比例嘅年輕人口
除著發展起新樓只會越來越多年輕中產

搵到錢就想搬出去架啦 有幾多人想一世住元朗

比多樣fact你
元朗市，幾乎0公屋/居屋/資助房屋
有都只喺朗屏西北嘅水邊圍/朗屏邨，同埋大量公屋嘅天水圍

呢種格局，除左港島/九龍界限街以南嘅真市區，真係冇其他新市鎮可以比擬

但事實就係中產多數打專業份工，office多數ifc, icc, quarry bay area喎。我諗年輕中產只會係屋企人個邊先可能考慮

我諗唔會考慮大西北，除非budget唔夠又一定要住5年左右半新樓

量力而為...

奇就奇怪在元朗去ifc icc tst mk 都ok快
當然我講緊西鐵上蓋，元朗咁q大，邊皮位就好唔方便

係呀，仲有跌市銀行隨時借唔足，你唔預多300k buffer就好risky

係的，西鐵+東涌線cover，地鐵上蓋係好快。
不過扣除屋企係個邊，應該無咩人揀元朗

冇人爭拗 因為冇真中產會住
完

8M 9按供到你氣都咳
除非8萬收入以上先好諗

即管睇吓
冇中產SHK整個級數咁高嘅yoho mall托柒？

追左幾版post 睇完你preference
你睇返大西喜啦，or四小要非面壁
奧運只能入門二三線凱帆軒

即刻就睇到呢單新聞

肺炎疫情影響上月初二手交投，惟2月下半月已明顯回暖，近日更錄新高成交，將軍澳海翩滙疫市下錄破頂買賣。

是次破頂成交來自海翩滙3座高層H室，實用面積271平方呎，利嘉閣首席聯席董事蔡庭勇指，業主最初開價600萬，獲準買家睇樓一次情況睇中，經過一輪議價，立刻以580萬元拍板買入，呎價21,402元。

值得留意，上述成交創屋苑開放式戶造價及呎價新高紀錄，比去年6座一個E室單位578萬元推高2萬元。

記者：梁子謙

越細隻則就呎價越高

其實睇番坑口站仲好d

自己搵緊60k 有3m首期 住屋企
好想搵條女同我一齊供 買間奧運兩房

都係呀。我掙扎緊荃西vs4小

師兄睇中邊到?

聽你咁講 好似搵條女迫切啲

Yoho Mall都覺得高既真係明哂

你都on9
知唔佢有啲餐廳喺elements ifc tst過江龍得一兩間分店，8院線IMAX都要比你撚？

不如你介紹吓除左圓方，ifc mall仲有邊個mall夠high夠規模先好講

住元朗既人我識唔少, 但聽佢地講住元朗多數自自地自卑, 但住到你咁自HIGH真係第一次見

由得佢自high喇 講到元朗中產區咁已經笑到gapgap聲

御龍山其實唔錯 同溱8

認同
sad but true
淨係買到基層樓
買唔到樓個d 仲慘

元朗係咪有錢就grand yoho，無錢就Park yoho?

多盤源, 多戶種, 積算實用, 配套過得去, 交通過得去, Budget岩大部份上車客, 校網都唔錯, 所以係比較高水

君匯港 睇緊有無<10m 海景兩房盤
管理唔錯 落大角咀食野都方便 係天橋行遠少少
不過一丁友60k 真係借唔到錢

有冇借9成嘅人分享下
月入幾多？會唔會好辛苦

無計 雙親退休
兄弟姐妹自己都入哂市
學上面巴打話齋 搵條女實際d

要自卑嘅應該係住公屋
同埋爛樓舊單支嗰啲

大家覺得頂樓要行一層先得大唔大問題?
呢排睇岩左個約7m 頂樓430尺連天台

6萬都話自己借唔到錢係咩玩法
你一黎就奧運兩房梗係啦
同大台個女人話自己交稅10萬都買唔到樓係咪異曲同工之妙
一係你儲多啲首期 一係你轉工搵多啲錢

大問題呀
一般叫價都低啲 頂層有機會漏水
夏天又會超熱
要推防煙門 再行樓梯
屋企有老人家就超麻煩

碧堤算唔算上車盤

第一層就心頭咁高, 唔怪得D人話買唔起樓

我都買唔起九龍塘D獨立屋

大問題，一定問清楚，如果天台維修係你出哂，定全大廈夾，定你夾兩份，天台有無得收擺天線既租

呢個post都係房屋台近來少有的高質素理性討論post
係得佢啲回覆有負皮

天線冇放係個天台度, 應該放左係公家位
同埋頂樓係要行一層, 姐係say頂樓係20樓, 部電梯淨係去到19樓
我個FD話一定唔要, 我同老婆又覺得冇乜野
大家點睇?

會唔會有小朋友，有無老人家

不過天台維修係最大問題

不如諗吓點解來來去去都係嗰兩個負皮
唔多唔少係咪同一個人

未有，黎緊會生
到時都會叫父母黎臭下b

棟樓幾年前先做完大維修，應該無咁快有野要搞

天台日曬雨淋 好多麻煩野
如果台天維修 係出公數就唔同

近排跌到啪啪聲
有留意開我一早幾個月前警世

呢啲舊按揭500幾萬樓食舊政策鳩開
根本唔值 而家就現哂型

要整應該就自己出錢，因為唔係公家

黃埔？
頂樓冇lift千祈咪制
包你轉手難

唔係黃埔，港島既

點解轉手難？

梗係啦, 你元朗都當九龍站咁住, 最醒你

先唔講頂樓熱同維修問題
冇lift真係唔多人接受到
呢樣野冇情講，潛在買家即刻cut左大半

新樓頂層隔熱防水做足就okay

舊樓不了

九龍？我住左十幾年同我講九龍最醒梗係你啦

點呀

第一城咁多隻積, 淨係兩房都有3款, 低質同高質果D分分鐘爭成球, 唔識野唔好亂講啦, 元朗仔

咩話新界仔，咁撚串
住過十幾年九龍未先？
我都唔想咁講mean你

你係咪想講284 30x 327?
窗唔窗台分別，咪又係眼鏡房？
你梗係冇留意開我，唔知我租過第一城

第一城呢啲爛鳩樓就算啦
呢個中產上車post
完全唔入流 冇討論價值

係你拎元朗同第一城出黎講, 無討論價值又講? 你既留言就真係無價值喇 仲有我住開港島3房 的確無住過九龍, 最後你當你自己係邊個? 鬼得閒留意你咩 睇到自己咁高

你話你住山頂都得

藍籌屋苑
又自成一角

點睇清水灣半島

仲有無人會記得德福花園，係港鐵同邊個發展商合作？
全爆後就算廁所漏水都可以解決
外牆漏水就算新樓都係搵管理處搞

長期低水，鐘意超清靜就好
對我黎講，食野買野唔太方便

鍾意清靜可以

鹹你老味

有無諗過鴨脷洲，深灣軒同海怡？其實我覺得除左啟德之外最有potential，鴨脷洲嚟緊又賣地，又有地王同黃竹坑站project，而且出中環-銅鑼灣都好快，自成一角又幾好住。

深灣軒幾好
海怡就不了

美孚

房協樓有咩問題？

東九+咸水都幾大鑊
因為比較濕加速銹蝕

買左間3房低層向東南，好擔心冇陽光入屋，因為樓望樓，買左先黎驚

呢個屋苑

4小?

yup，所以我放棄左

有乜好驚
你都買咗啦
一係賣走 一係放租自己住第二度

一千萬 500呎以上 我諗得富榮自由市場

深灣軒而家拍住左岸同南灣，感覺好似升lv左
睇過樓，覺得出奇地keep得幾好，同期君傲灣，豪廷峰果d都殘殘地，可能住客質素問題
係衰在地鐵A出口個隧道行得遠，個廳好好但d房偏細

半島豪庭？

五門歸心

Lm

大佬呀，廿單成交有十九單仲係萬八九一呎，得一單平少少先報出黎

咁仲有排跌

葵興嘉翠園好唔好

個隻叫港灣豪庭

垃圾地段
買得起果度不如買新葵芳/綠楊

黎緊目標想買蔚藍灣畔,各位巴打有咩評價

浪澄灣2房絕大部份都貴過10M

樓下仲有YOHO 大商場

有啲座向房面壁要留意

點揀 深井浪翠園，碧堤，屯門碼頭邁亞美，豐景園

最衰入口喺地下唔夠class

則就超實用，廳房都大
比較適合講實際嘅人

東涌 一/兩房 最平係咪東環？兩個人住

但元朗係高級中產區

屌打九龍新界

所以實用唔係元朗賣點

最重要係 location

元朗地點無得輸

你睇返成交價 早幾年買落到依家都係升得10%
多數買黎放租比鬼佬
d 則好閪

1.計劃生小朋友，就二三十幾年既兩房
2.無計劃生，就偽豪宅一房無問題

眼見身邊朋友生小朋友選左2 好後悔

正解

身邊夫婦包括我自己都揀咗2房
1房真係預咗幾年內一定要換樓

皇后大道嘈唔嘈

唔算嘈 始終果度係彎位 同有燈位 車速唔太快
唔係底層都ok
望德輔道西果邊就差少少

我都係選2
買細單位新樓岩岩果一刻會係爽既，但有左b唔同講法
而且宜家兩個人住未有b兩房真係幾爽下
買二三年大兩房上車盤係進可攻退可守

打錯，二三十年

有無Ching 留意光明台,有無咩comment ?
等緊細兩房一千萬

I see. 有冇座向單位推介

派膠
元朗東yoho-雞地地段冇得輸
一公里範圍內全市區配套有新有舊零公/居屋鐵路巴士總匯永久開揚景未來大西北市中心旺中帶靜

應該單幢？

總之元朗屌打全港

十大藍籌都垃圾黎

十大藍籌只論數量不談質量
嘉湖都叫十大之首因爲有萬鳩幾伙
呢個term有咩代表性？

除左衡量市道旺唔旺諗唔到有咩意思
如果談數量，三期yoho夾埋都有7千幾伙，未來仲有四期。康城12期又唔叫藍籌？

元朗無敵

Sor追唔哂post
上環我都有啲興趣，mark住先

一諗起 7.21 就

弋位巴打講得 arm

yoho 咁高級

721當無事啦

721。
完

無咩問題，但會唔會無大型發展商果d咁好？始終佢個價同四小差唔多

沙田大圍馬鞍山 有無推介

自膠

美孚新邨7到8M抵唔抵? 2房，實用507feet

好多人講太舊不了
下手無按揭做唔足☹️
原本都睇緊

哎我都矛盾
係舊
但高實用比，交通直頭無敵
但按揭上車都只可最多做85%
中銀直頭只做70%

其實我又覺得唔洗咁驚，仲有咁多成交
自住其實一流，地點正中又有兩鐵
同埋近幾年翻新過d牆/大堂
8百幾就有三房套

仲未講管理費唔洗$2/尺，雖然會所就無

同意
我就係鐘意佢夠實際
管理費合理
唔會整d on9設施呀會所呀嚟收貴嘅管理費
但按揭果度真心難

奧運兩房 柏景定維景灣好？

維港灣*

愉景新城同綠陽新邨大家點睇

其實我都係睇緊黃埔花園同美孚

其實第一步應該點做？
上28hse睇定係去地產鋪搵aa
使唔使買定張太空卡？

沙田點睇
第1城/ 沙田中心
但兩公婆都番港島，一個仲要黃竹坑😂

要過海唔建議沙田啦

第一城過海勁快。。。

仲有2-3年沙中線 一線過海 所以大圍唔錯

沙中線有無咩上車盤可以介紹下

thx ching 詳盡解釋，我應該暫時心屬4小，會再睇下大4比較下，美孚應該放棄左

721 永不忘記

你同佢講你睇下only, 下年先考慮買。or開個on9價，eg鋤業主價3成，佢應該就當你on9唔會煩你

之前個講法係沙中線直接過海到會展架嗎?
而家講法似係仲有一條線由紅磡到會展
總之應該點都要轉車 唔係一線?

唔肯定 9up討論下

絕不考慮向荔橋，嘈。之前有間521sq一號西九，就係向個邊，做到8m，我最後都放棄左

我估係羅湖到紅磡既東鐵線，會直接延到金鐘
屯馬線通到紅磡後，會連通而家既西鐵綫，即係話可以由屯門一直坐到烏溪沙

嘉熙

照咁睇可能東鐵線直去灣仔

哦 追番post原來講緊大圍
我以為講緊而家馬鐵線嗰堆
自膠了

咁大圍個盤實好貴

肺炎蝗蟲直送金鐘

紅磡點睇
啲樓例如黃埔花園 黃埔新邨抵唔抵住

係
朋友親戚都住美孚 唔會搬咁濟
雖然無會所 但有超大公園 加泳池體育館
好岩一家大細住

有架88R專載第一城D人, 應該車程9個字至一個鐘左右

呢個真，我睇樓嗰陣搵哂幾間

但因為我好撚厭尖，基本上冇乜盤啱心水，睇啱一兩個又獅子開大口鋤價
可能啲aa就當我運桔
結果大部分aa都係睇完樓冇耐就冇再搵我

做咩咁睇唔開？

聽巴打講都係有舊樓問題..
新村果邊多食店 有少少hygiene 問題
whampao就好似diamond 廳?
睇緊紅磡中心 但好少盤

性價比算唔算高
交通都幾方便

九龍區罕有既 999 地契年期

頭站去尾站45分鐘

唔使簽果啲睇樓紙？

如果太運桔的話
可能AA都諗住慳番唔駛你簽

利申: 試過同一個AA睇咗幾日樓都唔駛簽
最後有幫襯

咁都唔錯

要啊
i mean我搵哂4間睇唔同盤

唔駛簽？

點解咁講

覺得揀嗰頭應該係想relax啲，應該唔會想樓望樓

認同 每次經過吐露港見到
堆樓中間都係暗到一個點
估唔到堆發展商喺呢個位起到插針咁 真係嘥哂

減息

未買係壞事

香港樓特色 易升難跌 一有利好消息業主又反價封盤

咁減息未去到反價的，係更加易供，d業主更有條件strong hold

as long as 香港既 prime rate 跟住減
過往幾年美息加，但港 prime rate 好少會跟住一齊加。

正解
美國加息香港都冇跟足
點解會期望美國減息香港會跟減呢

邊理咁多 d業主周末又封盤又剩 近排買家心急過業主咁款

其實都幾可惜
不過而家好難做到低密度了，除非上山

起高啲都唔好起咁密，感覺好壓抑

其實大家如果夠子彈買7~8m兩房
會唔會選擇買兩個5m兩房
其中一個放租另一個自住
咁當然自住果個一定冇7~8m果個咁靚
想知大家點取捨

點解要咁做？ 5m仲要兩房？住又住得唔舒服，租又唔係收得多，為咩

封盤就吹大左
我自己留意果幾個屋苑都多左盤
叫價回落左20-30萬

我係咁諗
你只少要渣兩層樓先可以享受到樓升值
一層放租等人幫你供
價位岩你可以放
不過係要犧牲自住果層嘅質素

利申
現自住一層市值5.5m兩房
諗緊買多一層7m兩房自住，將而家果到放租
定係賣左而家果層補錢上三房(一定要賣左而家到先夠錢)

我有呀

嘉熙 海日灣嗰堆 如果低層望樓唔使旨意有幾多陽光入到屋 之前啲航拍圖都show晒出嚟
另外嘉華啲樓...

留一留tg?

巴打介唔介意講下大概幾錢入手？

早個2星期賣左 ，要五月先成交收錢。
想問如果換樓的話最好係幾時上返車？

我見成交完估值又落左,有d擔心買家會走左去。

買家係投資客？ 自住唔會咁易賠訂同AA佣

我果個九龍平價上車盤來。

個個買的時候都話自住叫平d .
佢自稱係租樓客轉買,估計都50歲。

依家賣出價已經比銀行估價低左近30萬。

我最怕佢走訂的話, 我買左的話又要走訂連環，賠得重金。
所以找個地方短期住下先。

住酒店先囉如果有心換。唔急等的，租住一年

已經找左朋友的吉樓租幾個月。

酒店不了

放租只可以做五成按

當你改返基層，總梗係會有人彈出嚟話10M都係基層？

不過我都覺得10M〈 都真係基層嘅

每個人答案都唔同
Depends on 你想唔想生仔呢d

綠茵山莊

P rate你岩

但減0.5% 會影響到拆息
而家基本上cap左
拆息呢幾年一路上係因為美息高
有機會用拆息回落令供樓輕鬆左

馬鞍山烏溪沙有無推介

新港城 迎海 嘉華星濤灣 銀湖天峰？

劈個靚價入市啦
上年係佢最壞的時候
而家唔劈yoho幾時劈
等佢起好4期、等元朗起好哂啲新屋苑變天時？

再講
而家冇人敢提don’t 大愚
香港邊度有最多土地資源？
未來只會加速搞大西北

仲有翠擁華庭 星漣海 雲海 峻源 泓碧

呢條友係弱智
極自卑到極自大就係呢d

我識人最近買左迎海2.5房 間隔同樓底都好 舒服 美中不足係大廈外觀我麻麻 銀湖識幾個人住但未上過去 評價一直唔錯
嘉華唔清楚 新港城自問不了

你想推介邊方面

新港城有咩唔好🤔因為樓齡？太迫太多人？

我發覺迎海外觀睇法係兩極
普遍後生嘅覺得黑色型格
中年嘅就有d覺唔多老嚟

去過 周身唔聚財 唔知點解

黑橙色真係好難carry

又唔係著上身

如果想住馬鞍山
方便黎講一定係新港城/海柏

一落街就搞掂衣食住行，打風落雨都唔驚

就咁睇落同周圍環境d色好唔夾

調返轉咪住2,30年都唔驚外牆變黑

新港城真係唔錯

間隔黎講幾鐘意新港城519呎左右的三房單位
銀湖天峰兩房都好似幾好
迎海就有幾隻兩房但個則似乎無上面兩個咁好

不過樓齡都偏高
都成24年以上

去過迎海既會所，靚到呢

自問後生，覺得黑橙色好核突

會所 上面咁多個盤會唔會係迎海最好

買咗黑橙色樓 fuck

利申: 黑okay 橙麻麻

上年3月睇過新港城
係唔錯 不過上蓋正好多
非上蓋個幾棟感覺上殘d

灣仔／天后有咩半新樓2房做到一千樓下？有細路想搬好D校網，暫時留意過駿逸峯同尚翹峯，仲有冇其他推介？

碧海咁遠地鐵都叫上蓋

我都諗緊沙田大圍區，新城市2房都係心水之一
師兄介唔介意講多少少？價錢大約係？

點解唔跟我買西區
11校網仲好
天后就diva 囉 但單枝樓d 會所可有可無

Diva 同同區（灣仔、天后）半新樓比好似低水... 因為單枝/長實樓/怪則？

自膠，眼殘
想問問多唔多實盤？
如果新城市同溱岸2房比，宜家係咪應該差唔多價？大家會點選擇呢？
我唔揸車既，一直覺得新城市最方便；但溱岸就新，買完應該唔駛點執...
其他區住緊，唔太熟，大家有咩睇法？

係 無錯
永遠都係座向 景觀 則 會所 同價錢成正比
你睇下DIVA 驗樓片就知佢個廳同房比例好怪
景觀又差 但廳個窗又勁大 唔知開唔開窗簾好

好多窗，但係冇隻有景...

同埋原來冇車位

串到你sori囉
講事實驚閪咩

你不如反醒吓點解自己講野言之無物
求證比人chok兩chok就散左
先好串人啦 呢個版你都幾出名架。

人地鍾意住邊區係人地選擇
住得元朗一二線屋苑都有能力換出去架啦
選擇黎啫on9仔

新手想問下
如果壓力測試利率上升3%個到過唔到
銀行會唔會唔批？

有睇過新聞
話衣加新政策係只要供款與入息唔過50%就ok
而利率上升3% 既暗低係去到69%
真定假？

唔會批

三樣野：
Debt servicing ratio係基本
按高過6成就要壓測（按保）
按揭成數放寬上限都要滿足以上兩樣

冇point. 走

邊個撚邊個

我咪話除咗碧海藍天囉

殘唔殘呢？師兄預全間反起定點？預算要用幾錢裝修？

買唔起西區，好少少都過千

介唔介意講下多唔多盤睇？睇左幾多個盤？
住呢區既朋友話新城市2房好少放盤，想知師兄最近經驗
Thx

你心頭高咋嘛好多屋苑都買到
除非樓齡十年下啦

唔過20年都接受到，唔係單支有咩推介？

之前睇過君匯港，中層市區景已經好正，又近鐵，附近又有商場又有民生小店，係差個校網
港島有冇咁上下質素既屋苑？

泓都但無商場
有其他你要嘅野

港島有幾多個連大商場嘅屋苑

咁其實即係一擊即中喇
恭喜～
我都怕2房根本冇盤放

感謝巴打，我搵日去睇下樓先

依家住緊荃灣真係好正，唔係為細路都唔想搬

呢樣的確係我講緊嘅野，可能我插條粉腸插得大聲左啲表達得唔清楚。大佬呀每區都有龍頭一線屋苑，比黎把撚。就係有個可能係住市區嘅不斷自我中心去論斷其他區，同佢理性討論，又走去人身攻擊

咁相連黨鐵站+商場都有堆既要大商場出銅鑼灣啦
太古城，康怡
寶翠園
新翠
杏花邨
海怡半島
太安樓都勉強算
最新應該係翰林峰，只係唔知有無商場

住公屋居屋唐樓村屋個啲人應該叫咩

御龍山、名城、溱岸、新城市既最細單位應該都做到10M內，應該4個差唔多價
反而想知如果呢4個鐵路盤（火炭、沙田、大圍、車公廟）擺埋一齊，大家會點取捨？
有新、半新、較舊
同老婆分別係新界西同九龍返工，四大長老係新界北同九龍，間唔中會返去，再顧及校網，所以想揀沙田呢邊
自己唔揸車，2大人1細路，兼顧上述狀況，所以target上述2房，大家點睇？或者大家覺得有冇其他更好選擇呢？

同埋大家知唔知上述屋苑有冇咩特別缺點/暗病呢？例如質料差、多漏水等？

點睇奧運站新樓，港灣豪庭同埋凱帆軒

管理費$2.4 實呎左右
咩係IO? 棟大廈有千幾萬盈餘 仲要每年儲幾十萬落大維修基金
一房租17k 到20k 都有

東涌新樓，東環嗰d有冇巴打研究過

唔太升值
以後再換樓會吃力d

大把人冇五成按偷偷地放

太古算大
其他個d商場都幾一般
翰林峰溢價太高啦

How about 北角 港運城？

賤民

要顧及大西北既話，269D 巴士對你黎講係幾重要
咁就佢既走線，選擇只能係沙田市中心

269D 去元朗，加埋 263 去屯門，兩者都係沙田市中心開出後就直衝城門隧道

用料御龍山完勝 你去一次就知 溱8 2 房有d 貴 貼緊2 萬一呎 個人認為新界唔值黎口價

Btw 名城冇兩房

大把人做賊 你唔做？

有咩comment ?
唔知對住大坑道會唔會好嘈

附近我大把盤 我好熟

還好啦 沅沙花園唔岩咩 幾好架 加我啦 我都幾熟個頭

附近我好熟

唔得架 上過去

帝后啲間格
隔離同期俊陞好好多

有得查架

個人覺得綠楊好啲
交通方便，樓下就係黨鐵站
唔搭黨鐵嘅行出市中心勁多巴士小巴線，5分鐘內就行到
綠楊間百佳又大又多品種，好好行
同愉景對比綠楊單位開則比較四正
筆直多仲可以揀三房，都幾好住

都唔會
大坑幾好住

剩係知有間日本野同阿活

迎海係咪去任何地方都要遊車河

係 但平

殘到

奧運站新樓你指？

唔介意行10分鐘嘅話就monterey，真係靚到不得了

個邊有新架咩？

青衣盈翠同灝景，各位師兄點睇？
好似其實灝景都係5分鐘內行到鐵仲近d巴士站
近排見有間灝770兩房三期方廳幾好咁
唔知將來轉售點
兩大屋苑管理質素點
唔知青衣將來會唔會發展埋油庫果邊青衣南呢

乜利奧方嗰d

低層到見樹果間？

多數都係開放式同一房

開放式19x 呎而家4.2m

好post 留名

住緊港島 返工係九龍 想睇兩房

上網睇過西灣河太古 東區都有興趣因為近屋企人
紅磡又點睇？我見價錢好似平過港島大部分
會揸車既話推介咩區？

同埋<10m追求海景係咪好無謂

同你一樣，諗緊杏花邨，不過無平盤

大家對東涌私樓有咩睇法

大落後，10年後等於今日九龍呎價

兩邊樓都睇哂？

各有千秋
雖然愉景新城遠少少，但落雨全程行到黨鐵站係有蓋

浪澄灣內園9XX

屌以為討論啲細過10平方米嘅樓

暫時係啊，師兄。
我琴日仲見到間新的788

浩劫灣

港島九龍有咩區樓<10m
車位月租可以<3500

唔近地鐵都得

泓都有咩好

荃灣?

有海景
旺中帶靜

有無人住過天宇海？
會唔會漏水？
沙田馬鞍山區半新樓三房得佢做到<10m

唔好住五樓就得

大大個福來村喺中間
東邊有大窩口/葵半山幾十個公共屋村相連

不過整體都唔算差，係啲樓舊啲

荃灣最大敗筆係兩個工廠區夾住
同埋太多高速公路、地鐵又冇蓋、頭頂又飛機、個海又有好多重型船行經
大部分屋苑沙塵滾滾又好L嘈

買之前棟棟都睇過架啦有咩出奇
俊陞首先係海味街 不了
之後兩房近lift 幅牆厚好多
門口有條長又闊走廊
客廳三邊無窗 得露台

買康城租出去俾人ching點睇？
嗰區仲有冇升嘅空間？

無人答到你， 照睇個市就跌緊
但美國痴線佬如果又講QE, 樓市一定會爆返上去

大家會唔會為左校網買遠d返工地區嘅樓？

返邊到先 有間望海景 尚巒 1000萬樓下好正

1000萬內中產

有間東環3房 650炸

聚賢房好細
但勝在係中環樓 ，去商業區 10分鐘都行到去

係買都買港島樓 抗跌能力強

該區短時間內唔會有分拆家庭出現
似日出康城咁， 起完6，7年無升值， 升值就爆上去

日出聽日開價，應該萬四至萬五蚊呎

返何文田
港島有海景都難1000下有兩房

何文田 紅磡岩你

紅磡海逸豪園點睇？
定近火車站海濱xx嗰啲好

荃景圍點睇？向山好似幾舒服

海逸豪園正好多
海濱南岸
間格唔好, 住入去好有壓迫感

好似今日開應該多人睇好
琴日tko成交多到 驚比佢拉高個價

有，hints:南區

實抽爆，無咩抽獎運

唔係掛 而家層樓冇二三千萬都唔敢話係中產屋苑啦

target 兩三房應該好啲掛
之前一房就話姐

9C多大單位
應該過千萬單位居多

三面環海

Search 過先至知係棟大坑入面嘅半新樓，但10M 只夠買400呎內一房。

麗港城匯景好過

昇悅居錄本月首宗成交 兩房戶放盤10天 848萬元沽
中原地產營業經理許永生表示，分行最新促成昇悅居本月首宗成交，單位為5座中層F室，實用面積530平方呎，建築面積677平方呎，大兩房間隔，擁露台，享內園景，放盤僅10天，最初開價880萬元，現降價32萬元，以848萬元易手，折合實用呎價16000元。

呎價仲平過元朗，係咪個單位有乜問題？

咁你覺得中產上車盤要幾錢先叫中產?
做幾年野，唔靠父幹，點買過千萬做5~6成按?
ibanker，醫生，律師都無呢個首期啦。

搭單問七百萬 匯景vs tko/日出康城

主要考慮 交通, 人流
返工港島應該差唔多

呢排都係16 17k，有幾平? 你唔掉轉諗係YL on9 overpriced? 3年ssd解封咪知YL值幾錢

我諗佢意思話你買得起一千萬樓應該係超過中產

咁又唔係，中產個range 好大，咁入門上車。我覺得你set 10m以上，annual income要有2球先做到。但做幾年野，有幾多人annual income 2球先

冇乜留意呢度
算唔算舊？
不過如果預會大執係咪買舊啲都冇所謂
價錢vs 樓齡 vs size 其實我自己都未諗清楚邊樣最重要

30年以下 我最睇地點 +size
但係麗港城對比四小龍嗰啲 四小龍design靚好多
但係細好多

睇返佢啲兩房真係細匯景兩房好多

你揸車應該麗港城幾方便
一出就係觀塘繞道
搭地鐵會景都好方便

其實所謂中產都係講緊生活態度
有負擔同無負擔都差幾遠

係5座咪城中城果座

唔靠父幹 唔叫中產。
做幾年野就可以叫中產？
冇父幹，普通工作起碼奮鬥返十幾年先啦。
真係中產最少都1400萬起步。

788果間中層抵屌

我睇28hse啲相都可能有少少景
不過唔知係假盤定就哂角度先有

衰啲講句, 現今香港地有邊個唔係靠父母幹
始終7 80年代香港黃金時期
起碼同我由細玩到大嗰啲全部都係
千幾萬嘅樓輕鬆full pay
但佢自己都知道自己只係中中挺挺
因為香港地就算著到爛衫爛世嘅人都有n個物業揸手
特別係啲廠佬/地舖小業主師奶/傳統舊區老嘢

係 5座係寧捨一支係圍城中間

住過昇悅居，出入好方便，間格好用，本身都係睇4小。因為有會所方便小朋友玩。
但最後考慮到附近愈黎愈多公屋，愈來愈雜。
同埋住過個區既人都應該會知，工廠區有個傳銷中心，好多大陸人會過黎開餐。
最後揀咗紅磡個邊住。

10m揸手， 對御龍山/ 津岸8 有興趣， 但又想等大圍新盤開價， 點好？

咁咪full pay 1400萬樓先叫中產都無所謂㗎
人人既價值觀唔同
呢度既focus反而係討論10M樓下自住既上車盤

好難揀
地理位置同埋樓齡要取捨囉

正解 你見政府都放鬆1000萬內按揭都知1000萬內係普通人上車。

咁用資產值計，係你岩，中產要有過$1m usd net asset先count。

唔明點解香港月入中位數得17k

我一定係睇地區，樓10年後就會變舊，但優越既位置50年都不變

上到車應該都唔係普通掛
咁住公屋居屋嗰啲算咩
成個社會有問題

地區係咪觀塘>tko?

但位置優越與否會隨著地區發展改變

tko新區純住宅區
觀塘好大wo 舊區黎 工商住宅都有
唔知你鍾意咩 人人喜好唔同
我自己住咗幾十年舊區就偏愛舊區

貧富懸殊

半山豪宅 50年都值錢。

你要叫agent幫你鋤 唔洗鋤價既AA 就真係屈機男所講既垃圾 中五畢業既 社會廢物AA
利申 鋤價好爽

匯景啦
起碼係九龍

鍾意行街就舊區
全商場+黨鐵就新區
我就會咁分

等緊價單

無能力買10m樓，大家覺得維景灣畔點樣？ 將軍澳區空置率高唔高？

正確態度

北角幾好

係交通問題大D, 唔介意住入D其實藍灣半島性價比唔錯, 你可以去睇樓比較下

單橦我自己個人就唔會考慮, 我住親都只揀屋苑, 因為我好重視管理同配套

呢樣野好睇你自己點諗

平民樓嚟講大屋苑點都好過舊單棟，不過我捨棄咗大屋苑去咗舊單棟住，住耐咗舊單棟後返去屋苑間屋竟然覺得個大堂幾靚，之前住咁耐從來都唔覺

我住緊舊區單幢。多數人當然講揀大屋苑，但係一般比單幢貴一兩成，預算有限要取捨。而且有啲地區無乜大屋苑可以揀

其實無問題 北角都好多屋苑

尚翹峰 大家點睇？

超細，搵杏花上邨細兩房好過

出咗

幾錢，朋友早排買左LP 14k

出面post有

10M 預算，10年樓齡左右有正常間隔4百幾呎兩房，灣仔區缺乏其他選擇 (樓上提過嘅駿逸峰外未諗到)

維景灣畔比較突出嘅係太古同新地合作發展，同埋有條直出油塘嘅私家路。

維景正，不過中意方便同落樓行大商場就唔啱了

利申 維景打手

都係差唔多幾抵
應該會入飛

記住要佢讀出來拍片作實

巴打呢度都見到你
維景質素應該真係高
但我唔肯定起完大橋同隧道之後，對市個邊既景觀同污染會唔會有影響？

Hi

隧道應該還好，不過條橋轉入調景嶺段P2路有機會塞，可能會有污染
但我冇記錯政府係維景嗰段係用隧道去減低影響

同埋有人唔中意屋企望橋就唔好了

Why not both?
最好梗係有新有舊
自住新區，行兩步有舊區

地點一流
可以一戰

留名

大圍上蓋我見消息話 1-2.5房都係開放式廚 你要諗諗10m買開放式
3房over 10m
比我一定御龍山

御龍山/溱八10M 淨係買到兩房

有788中層咩巴打

但都唔洗咁踩人住果區🤷🏻‍♂️

認同，

元朗都係14000左右，點會平過

佢地以為連Yoho呢啲龍頭屋苑都要平過深水埗先叫正常，哂氣啦...

元朗樓由8千蚊呎到2萬蚊呎都有
九龍樓由8千蚊呎到4萬蚊呎都有
都唔知佢用咩比

長實

迎海個海景不過太遠

但係維景落樓有地鐵站，唔方便咩🤔？

就只係得党鐵，冇咩其他交通 (揸車另計)
仲要睇你住邊期

同埋去都會駅條橋大風到人都吹郁

你又岩，比較少巴士、小巴出港島。我反而擔心維景果邊一到春夏天好潮濕。

唔洗擔心
一濕起上嚟你住最入既寶林都係濕到白濛濛一片

霧都唔係浪得虛名

請教下，住tko D家私會唔會好易發mo？以是住大埔山腳已經知道有幾濕

大興花園都貴過50年唐樓啦
要唔同區比就要同一配套，加樓齡相等咁比

grand yoho 對比海之戀，大家近西鐵，有大型商場因為前者係元朗區所以應該平50萬就合理價

好似奧運對grand yoho, yoho就一定比下去啦，但計反尺價，yoho相對平d，除左地區外又有相同配套有商場黨鐵，但平百幾二百萬甚至300萬，咁咪相對抵住

全tko到春天就如入仙境 煙霧彌漫
咁買返部勁既抽濕機都ok既

唐樓唔係你想買就有
好多一推就俾投資者即買即劏

牆身冇用防霉會好易發霉，天花牆身會出水

傢俬太耐都會，唯有抽濕機長開

荃灣西西鐵係快兩個字但巴士線輸哂...
會所、樓質又輸
貴唔貴到50成問題

但而家荃西貴GY成球幾

所以而家個個話荃灣西overpriced

都係
如果9球幾比多少少奧運都買到啦

Exac7ly

咁仲有校網問題

想問下大家點睇迎海 見個到又新又近黨鐵 價錢都幾好

呢幾日已經嚟料

大埔山腳即係邊度

比市中心多好好好多中国人，同埋低層多蚊蟲
如果無車，應該考慮市中心，馬鐵其實慢過巴士、小巴

管理費好似要4蚊呎

荃灣校網新界西最差...

校網黎講有咩推薦?西區半新樓好貴＞10m，九龍塘/九龍城?

都16年有d舊

20年內我都覺得算新

冇得揸車

瓏門各位師兄點睇?
返機場工睇佢將來屯赤公路開左會方便交通
但係本身住新界東驚會唔慣同埋去市區好唔方便

如果7~8m 有咩好推介?
有諗過荃灣同紅磡但無咩心水

可能上邊巴打一向住開新樓

我自己覺得20年內就算10 20 年後賣下手做到30 年按都叫唔舊

青衣

咁嘅話我覺得幾好 入過去睇樓覺得靚同舒服

同意
同埋依家d 新樓多數雙露台 個則又西
分分鐘又開廚黑廁之類
我覺得10至20年樓呢d 則通常係最好
大堂又ok 又唔洗煩維修

同埋買全新樓唔保值 會跑輸大市
唔明點解連登仔咁鍾意新樓

你諗下咩地方先會最多新樓，同埋新樓定二手樓高佣

康城 白石角果d 真心不了
我老婆由細到大住係西營盤
叫佢搬去第二區都唔肯
最後局住買返呢區

其他區既新樓通常只係贏在大屋苑 大會所
例如四小 將軍澳
但到我老婆大肚 要生仔果陣 都係諗返西區算

講得出全新樓會跑輸大市證明你係新手買家就無睇實個市啦
環宇海灣同埋房協嗰堆大四喜過咗ssd個個單位都大賺
仲未計aa一手回佣
賺唔賺輸唔輸係睇個發展商當年開價狼唔狼死

校網黎黎去去都果啲
中西 灣仔 油旺 九龍城
傲雲峰 啟德嗰堆
唔好揀mikiki 佢屬黃大仙

比同期計？
14年 到2020年賣都係升40%左右叫大賺？
我低置區（2x)post 果陣2017年已經有留言 我都認得你個名
2014年 其實買正常1x年樓既屋苑都有2至3百萬升幅啦

佢只係跟返當區既價升

睇返爵悅庭2014年到依家既成交 其實升幅仲多
450呎 14年只係四百萬多少少 依家已經6百中

新樓黎講海之戀都夠平 但升幅都係唔夠同期二手樓

無惡意純粹討論

對於你幾時蒲開咩post我無咩意見
只係想講一句就話全新樓就跑輸大市
會唔會武斷咗少少
跑贏跑輸係睇個二手樓賣家業主或者發展商開咩價而個買家又用咩價買返黎
唔同區份唔同時候既市況又唔同玩法

你有你道理既
總之買既時候你覺得低過市價咪ok 囉
只係我只覺得投資上同實際上買新樓唔係最好選擇

校網灣仔區定油旺比較好？
考慮緊尚翹峰（灣仔）或者柏景灣（奧運）

駁唔到

岩
處樓溢價10%內都值得買

之前有網友貴三成買處樓
而家升幅少一截

其實溢價少過10%只限新界區
發展商都計過數
港島就完全唔係呢回事
除非你呢世唔買港島樓

住公屋你住短時間冇問題。
人生有高有低，比盡你住10-20年
但係而家有好多不事生產嘅住成世
仲要搞埋嗰啲家暴，然後老婆/仔/女可以各自申請多一間兩間公屋

生仔揀油旺
女嘅我揀灣仔

油旺有咩樓揀? 奧海城?

你有無去過？其實keep得好過同期或者新過佢ge屋苑好多。

終於都有人講，我都睇緊深灣軒，覺得仲係低水。而且鴨脷洲地王+黃竹坑站project加持，仲有力一爆。不過d房真心有d細... 你睇中深灣定香港仔景？兩房深灣景得3座先無block，兩邊都海景，但係值唔值比多百幾萬真係見人見至。

要新型屋苑真係冇咩 奧運 九龍
唔怕舊就多啲 覺士道 京士柏

啲新樓喺哂大角咀
油麻地打落都係舊樓多

我都同意放租投資買一手樓未必係最好的選擇
管理費貴都食咗你一舊錢
一手樓如果低過市價開售都幾震撼吓
樓齡全新都平過同區二手樓既話應該個市差或者啲人會餓狗搶屎咁買

咁睇黎要望跌多d, 奧運落返去18k呎
到時買間400 to 500sq

縉城峰點睇

一千萬買唔到兩房喎，要預千二

旺角油麻地會唔會嫌雜
要新啲有麥花臣，不過四百幾呎都係一房
窩打老道8號十幾年樓，位置就真係舊區

睇左好多bk, 好似話都係中西好，因為九龍區太多人爭

點睇凱帆軒 海濱南岸？
想交通方便，環境又唔好太差，依家住果度附近好多廢老仲隨地吐痰

無千萬筆直，最盡8m幾

凱帆軒唔算交通方便吧
海濱南岸比較大路

海逸都幾殘
樓底又矮窗又細

海濱雖然積四四正正
但樓底矮房細廁所細 唔係好夠位用
家私擺位要花d心思

不過地點好 會所大
市區新淨大型屋苑流量大

上年大新北搬左去紅磡黃埔
有d心得

夾屋真係好?價錢就幾抵，18k

用料佢執過黎 ok既
走廊有冷氣冇乜邊到有
再加個大會所搭救
不過佢會所餐廳長期蝕 唔知幾時執

積就冇得救 接受到就接受到

價就冇得輸 同社區/交通配套
特別3房你應該搵唔到平過佢

location 痴住半島，又平1成，又新d。
不過咁近poly hall應該會好嘈

凱帆軒唔得

決定左自己想要向北香港仔景，定向南深灣景先。兩邊價錢都唔同。

另外得第三座有露台，但第三座就賣最貴。視乎自己需要。

萬七八蚊實呎，黨鐵利東站，新地港島樓，其實算係咁

海逸除左部份座向多躉位 大部份積都幾好
我覺得係相比同區最大一優點

雖然話自成一角, 但個商場廢既
又要行返去黃埔
黃埔街遲下大重建
海逸只會更加冷清
交通以黃埔區黎講又係一般

單位景觀 內園就好近隔離座
望海就北角方向冇野睇 個價又高 海濱半島維港煙花景完勝

上年頭睇樓 之前山竹吹爛既天花好多都仲未維修過
心底覺得管理認真麻麻

傲雲峰就唔熟唔講

黃埔會攪大重建？

四小龍係咪唔會跌架啦
2房都仲要8球

深灣軒

黃埔街 火車站落黎條橋果幾條街收左好耐
好似全部私人發展

大膽還價

宇xx d兩房實尺細d
應該有7字放盤？

有， 不過好少盤

夠方便 但勝利道一號三尖八角咁

嚟緊仲有供應，中短期回報係咪差啲
利申：9估

Sure

晉海d租價已經好賤, 今年Malibu, LP6陸續入伙應該仲有得跌
坑口, 寶琳起碼仲有班科大生托住

想租一房鰂魚涌返工覺得個邊好正

大圍沙田火炭馬鞍山

<10m 有咩選擇

近威院 同肺炎做鄰居

有無人有睇過west park ?
高層望海，又無露台同走廊

金獅

budget 8-10m
金獅有d 太細
想要細三房

要8.5左右先有正常野揀...

無計，港島呢個筆直又要兩房其實真係唔多選擇，除非唔怕舊。

希望下個post 係中產上車盤<8m 自住討論區

lol 10m都俾呢度d brother 笑喎。
股joy，中產都要買2千萬樓

求賜教

10M 內三房隨便揾到大把貨揀，大圍有恆峰花園 文禮閣六百幾呎，馬鞍山聽濤雅苑 雅典居七百幾呎

細三房即係幾呎

大涌橋一帶如何？

細3房56x sq?

濱景定一城好

等日出康城第8期再諗

玖瓏山點睇

8m
九東將軍澳
努力搵貨中

諗緊駿景園同迎海
差唔多價一個就24年樓 1000呎中高層東南馬場
一個就4年 800呎中層東北海景

駿景園好似好住但係驚舊樓會有嘅問題
啲人話迎海隔音好差同好多蚊 冬天好似會好凍
好難揀

基本上香港A級好住既中產大區 奧運 太古城 嘉亨逸濤鋰景區， 荃西，
B級 堆田區南 ，青衣孖寶 ，四小

大四喜 長沙灣 根本係貧民區

今日ocean marini 應該1q清到
都幾誇張 而家咁

實賣晒
香港地大把有錢人

長實樓自住不了

開價平

自住自己諗

一分錢一分貨

荃西可以計A? 價位睇應該同四小，青孖一樣

荃西 個生活配套完勝青衣孖寶 同四小啦 ，成個新區又有舊區套配可以用， 兩條鐵

青孖係出中環快， 周邊全部公屋，消費沙漠，要出荃灣消費，係勝交通

四小 我覺得除左你心理上叫係九龍樓 ，無咩可取，配套不足，行去地鐵又唔算近，青孖去中環仲快

荃西500尺兩房叫高 青衣孖寶同四小 一球到，最主要係 屎之戀 同全城 建築質素差 柏傲 D 則差到一個點， 新不如舊只可以貼半新萬景峰 叫價

又黎多個覺得新界好過市區既人

荃西點算兩線，行去地鐵15分鐘至少

我覺得數一數二，不過你喺到問應該會俾人叫去新界住

真，我其實就係住緊荃青區，個邊優缺我都知。
荃西貴四小1成有多，唔值

科學園

荃城滙會唔會平d

等多兩個月，屎之戀

差唔多，屎之戀有海景

大家又點睇白石角嘉hei
去咗睇現樓有啲心郁郁

祝你好運
自住都揀長實樓

睇吓康城頭嗰三期出過啲咩新聞

咪係等得就等7,9期起好之後啲放盤啦
會記質素差好遠

開萬二大把人沖

開萬二應該要排隊派到天水圍
天水圍新樓都要萬二蚊一呎

原來係窮人思維
我哋眼界唔同冇得講

自住樓都對唔對自己好啲

Btw想佢開萬二都勉強可以叫中產上車盤？maybe

青衣海欣點睇？

嘉華

金門建築

住白石冇車既話
諗下自己返工點出入就知買不買好

荃西？？臭到癲

馬鞍山海濱長廊嗰堆:
天宇海 星濤灣 海典灣 嵐岸

火炭: 御龍山

車公廟: 溱岸8號

嘉亨，奧運都臭啦 近海臭買萬景囉

溱岸好唔好住 諗緊

嘉亨臭咩？
瀛薈點睇?

環境唔錯
交通都ok

交通ok咩？我最掙扎係交通
番工中環好似好遠我估要8個字以上
同樓下無野食

想買四小 （唔考慮碧海）
有冇更好意見

same here

嘉亨小臭 奧運中臭 荃西大臭

瀛薈係邊？

大四

宇晴軒最好 > 泓景台 > 昇悅 > 碧海

昇悅啲則好閪

有冇人都覺得 昇悅啲則好閪

真面積要減幾十呎

我睇過，BY最靚，雖然料差

咩係BY

想講佢入門口個走廊 房個L型露台突撚出黎 加埋起碼唔見梗50呎 15k呎就買得過

睇緊大四喜 新樓好正

你係咪搞錯左西灣河同小西灣西灣河係太古城隔離喎 廿分鐘出到中環啦

準備入市

唔等多陣 唔怕樓價跌？

鯉景灣港島區點都好啲掛

4個屋苑都睇過
宇晴真心最正
又最新

睇啱將軍澳中心
鋤幾多好
開價7.3M

幾尺

Btw ching買邊間 幾錢呎

有咩好怕

怕樓價跌？

我只怕太多銀紙

少見人推乳晴，多數昇仔

依家都有好多7m幾放盤喎

兩房有幾隻喎，跌左d喎

406 果款

宇晴 泓景d用料 差到不得了 全部大陸石
昇仔 碧海用料外觀平實 但一定耐用
漏水問題 宇晴 泓景 比比皆是

外行人就睇樓齡外觀 其實最重要睇發展商同邊個main con 落石矢質量差 只靠低級裝修化妝 只可以欺騙肉眼一段時間

有意入手昇仔 佢細兩房同大兩房好唔好用 我就覺得一般 但佢全個屋苑都係係明廁開則 住落五至十年都沒問題 其他三個四小屋苑 都有黑廁 尤其是依家武肺咁易經去水傳染 個黑廁抽風壞左 住戶就自求多福

6M尾有冇機

睇下本身去開邊頭多，西灣河差不多港島線尾站，如果想住中心d，有時會過九龍新界機場，點都係銅鑼灣灣仔/上環西環四通百達d

有冇巴打去睇過大四喜？ 中原app 既放盤係咪真係有盤？

睇完大四喜又覺得四小龍麻麻地

聚賢居
帝后華庭
鯉景灣
太古城

加一兩球荷啦李活華庭都諗得過
自住又得 唔啱住又易放

想知邊度
近海
近黨鐵
近商場
冇乜街外人
空氣又好

海怡？

太古城成40年樓, 仲買唔買得過

聚賢旺中帶靜
又新過荷李活華庭

算係

唔向內，一係荔橋，一係AQ，一係向海貴。ching有咩推介

ching detail analysis. thx我都係心儀開昇/泓

睇過三房一廁則，外表大堂 fancy ，但室內覺得好迫

租俾人 ok 自住要諗過

反而我更鐘意荷里活華庭，係大道中有住客 lift 直到大堂

連登好多經濟學家警告大跌已來

各位巴絲點評論海桃vs柏景/帝柏海灣?

tko

四叔則係咁上下
不過好多鬼佬租

乳晴/泓景 - 多黑廁，用料差漏水勁，10點先通去昇仔商場，但比較多則選擇，乳晴有相連單位。
昇仔 - 平實用料可靠，但冇富麗堂皇嘅公用地方，直接通去地鐵站
迫海 - 嗰則實用但冇大三房，會所好似黑蚊蚊管理不善

睇樓宇本身肯定係大四喜好D啦
但屋苑vs單/雙橦 有蓋去狗鐵/無蓋 管理費 會所大細 呢d就自己取捨啦

你去一次海桃睇下鍾唔鐘意先

馬鞍山 77區 天宇海到大水坑一帶
不過住慣市區未必慣

2邊都睇過 海桃感覺上無咁壓迫 又近地鐵站d 不過下面公路係有少少嘈

如果要渣車係咪大四喜好d? 可唔可以泊街？

打風落雨成日水浸， 除左呢樣唔怕舊其實真係幾好， 環境舒適

個人覺得渣車既話你鐘意住邊都得啦

唔係呀， 我要港九新界到處去， 所以先要揀旺尖旺區

我自己一直都係昇仔首選too.泓景就外觀靚

環境係正
誠意推介天宇海五樓

個人好唔鍾意屋苑中間條頂心杉
你唔介意既話其實ok
我係一睇就ban左 因為係自住

其他因素eg 用料 則 覺得不過不失
怕嘈可以揀高層

帝柏我唔明點解地下大堂啲磚可以爛曬
平台啲"搏位"都裂左好似沉降咁款

泓景一半開則都係柒既

泊街真係OK？大四喜有停車場但係預咗車位少+車。
另外大四喜比四小新咗十二三年，但係四週都係舊區環境，兩者位置近但環境唔太接近。

我當然知btw 都係睇左樓先， 長沙灣有公屋停車場既

四小停車場都4-5千租

唔望海 大單位天宇海都okay ga

中間嗰枝野係幾好笑嘅 不過喺單位入面望唔倒就得啦我覺得

我覺得佢樓底高d 而且d 2房大d 如果中層嘅個景一定好過柏景嘅中層

巴打最後揀左邊個屋宛?

凱帆軒有肺炎確診

要新咪買逸濤嘉亨灣囉

自住真係唔錯, 無乜街外人, 一落樓就係公園, 要旺出太古, 銅鑼灣又勁快.

點睇柏景臺

over 晒10m 囉

天后柏景臺，真中產盤喎，間間都 20M 起跳

層數座向望咩先？

2019年年頭d news 講緊房委會有蓋港九私家車車位都要2,890, 領展公屋居屋私家車車位都3, 4千蚊起啦

房委會 / 領展係咪要排隊 / 抽中籤先有? 或者要科水比人買?

泊街比人抄都唔洗比咁多日日渣車既話

黑廁

海桃個景係幾好
最後冇買奧運站

咪咁老定, 呢期捉得好緊
我住昇仔, 早2-3個禮拜連續幾晚一落樓下就見到黑警抄牌
住左成年幾都未見過, 唔知係咪追番d OT錢

當初都睇晒昇/泓/宇, 昇仔用料同唔係黑廁已經加好多分
老婆想養狗, 昇/泓ok, 宇要好早期住戶先有證可養, 呢點都要注意

諗大四既, 都係個句過唔過到老婆o個關, 特別佢住開屋邨/屋苑
d 女人一陣又話樓下食肆d 老鼠曱甴會走上樓, 一陣又驚夜番危險, d 原因你唔會理解到
當初行過大四問下佢意見都免免強強, 行埋過長沙灣近d 深水埗d 個堆就黎想屌9我

我老婆住開大坑道， 佢要我買大坑道， d 女人係好離地

好似樓底矮 太古城都係

睇華庭之時，女皇話主人房横樑壓頂，咁先放棄左。
否則我返中上環工，地點係一流啊，每日行路就得，六點放工，15 分鐘後就可以係屋企攤屍係梳化度既感覺係爽到冇人有。

係咪即係類似曼克頓山果幾支野？

諗起之前有個問長沙灣好唔好住嘅 post
俾到 10M，灣仔應該買到尚翹峰或者壹環嗰類四百呎

海桃灣中間有條橫街無合併埋兩邊地盤重建，中間有座一梯兩伙單棟叫海明閣。當年好似仲係好新，發展商嫌業主叫得價太進取先至唔收購埋重建。

高層西南 樓景內園景 條la仔見到少少海

長知識

大4 8.5m 500呎啵...
利申：租緊大4

無錯 其實喺平台行過我本身都唔知佢嘅存在 係個AA提起我先見倒

當然同樣預算 大四喜比港島樓新啲 又方便啲去全港唔同地區

黑廁都少問題
好多個廳睇電視要打則睇

但海桃~1000萬 2房多數近望HSBC
個景真係焗到仆街

咁樣？

btw 7.3好似有啲貴，有冇打去銀行check過估價？
覺得可以壓到680左右

應該有d係望另外一邊(mk) 會開揚d

海桃1000樓下暫時只能向內 開楊海景以1000以上 呢個價君匯可能好d 條橋5分鐘姐

有邊個想辛苦過做女個陣

4小8m 500sq渣喎

係，我都睇過，同佢校網係40

想西九上車， 目標2房， 20年內樓齡。
睇岩浪澄灣、凱帆軒、四小龍、大四喜。
而家盤源唔算多， 想問下仲有咩選擇。budget :8m

窩八
+分位: Sell HK 盤，樓下就係油麻地黨鐵
-分位: 隔離果欄，凌晨就有人開工

窩八係咩黎？

窩打老道八號

豐盛居？

窩八樓下：
棺材鋪 垃圾站 露宿者之家 同埋阿伯賭檔

好似無企街，深水埗以外重口味之選。
交通係最大優勢，揸車近兩條海底隧道同埋主要通往九東以及新界幹道。只係自身車位有限，附近油麻地停車場又會拆，車位要揾吓喇。

幾多蛇蟲鼠蟻，一到春天濕到水塘咁，打風勁危險，個商場又係垃圾黎

利申：住左杏花邨20年

呢個時勢最少鋤佢30萬， 唔得咪由得佢放多幾個月

呢個簡直係萬綠叢中一點紅

綠楊完全冇你講呢啲問題

30會唔會少左d

咩樓層 咩坐向
咩size sin

大角咀 ihome/柏豐28

目標價：650萬， 武肺6月都未搞得掂， 年底目標價600萬

沙田第一城

<10m 那有盤

極低層，999都可能有一間半間。

買左大西北三房 800萬內

見最近成嗰d 2房都係9字頭倒姐
不過真係舊d比起其他奧運盤

金獅花園

區內乜柒都冇 得個19商場
出入九成要靠黨鐵
每年仲要打風水浸上新聞比人恥笑
買鯉景灣or even太古城好過

好快俾人買哂啦9字頭。我早排問，個個叫近10m

D樓開始有問題要執
唔介意既話幾好住 尤其你港島返工的話

荃西
柏傲灣 衣加488/499呎城景 賣緊9m
係唔係嚴重溢價？
又小成交 好難計佢岩唔岩價

個人覺得佢只值800左右
有無師兄睇開

唔好玩喇華懋樓
質素差得唔係一星半點

成500尺都冇個正常廚房
得排廚櫃係走廊

諗緊係咪應該等埋全城滙過ssd
起碼個則靚d

但呢個價錢係咪溢價？

你自己答左自己啦
唔爭在幾個月

其實我睇過全城
比較鐘意柏傲灣

但佢叫價又咁高..
成交又咁小

想問下如果要計佢個價值的話
用發展商開賣時的
樓層標價差距 同埋
景觀標價差距
作為指標
去計返佢個單位既價值
合唔合理？

好難咁計架喎
業主會唔會用呢個價賣比你又另一回事
總之銀行估到價 你又過到自己 咪去囉

唔值，屎之戀520sq極高層向海都係叫9.3
早排睇完

新手唔係太識還價
係咪都係比一大堆呢d盤叫佢減？

唔洗識，同aa講減1m/2m，得就俾票，唔得下間

鯉景灣個商場正好多?喺邊架? 樓下係多嘢食嘅，又有得飲酒，weekend 好多外區人去，不過餐廳出風位喺正樓下，自己上樓又食番晒

係，景觀坐向好個人的
但都係老規矩，向南同高層又貴d

廚房定沖涼房漏水
去過frd屋企

執執佢就得啦 10-20萬

間隔差，你睇實用面積低到
第一城間隔真心好用

利申以前住過，好想返去住

唔值 荃西啲盤一係冇質素 一係冇規模 一係樣柒
又冇校網同環境，呢個價位買到GY兩房
睇過奧運南昌yoho，就知點解

知元朗国 YOHO 系列 有質素 有規模 又靚仔 又有校網同環境啦

GY

Of course. Time will prove its a best bet

SHK放左幾千億落元朗站
九巴又係佢嘅 大欖隧道又係佢 四期交通廣場都係
點比

元朗係咪自成一国我唔知
Yoho自成一國就一定係

GY同奧運比

吓
好似係同荃西比喎
同奧運咪價錢反映
你唔好咁玻璃心

得啦
你咪繼續J GY
呢度冇人想知

柏傲過去幾個月都有啲一兩房成交，免強可以作比較。最近兩個有海景嘅分別大約 18.5k 同埋 20.5k，好難直接比較得出冇海景(應該都開揚)而家值幾錢呎。

如果貪新樓而搬入元朗既人真係恭喜晒

我冇講過鯉景灣有商場
更加冇講話佢個商場正好多
我想帶出既係買得起杏花邨既有更多更好既選擇
黎緊又就快到打風季節
杏花邨撚準備好水泡未

haha，我地集中討論多人有興趣的區域。各區總有捧場客，揀自己方便同近屋企人啦。
我而加都仲掙扎緊荃西vs四小。港島一係太貴，一係太舊

鐘意靜靜地但又唔太遠離市區既
推薦縉庭山 住緊
短板係行落地鐵站要10分鐘 同好天晒落雨淋
但對於想居住環境清靜既我就覺得幾好
15分鐘又去到荃灣

唔太遠離市區

青山公路晚晚賽車聲

再加大雨落山大瀑布

出荃灣計咗36 15分鐘都冇車未

新樓都唔買yl啦

聽日又冇狗鐡

住過?好熟咁
你咁諗正常 我份人毒先啱
同埋以前住開錦繡 已經好滿足

D 缺點其實都接受到
覺得最大問題係冇野食

隔離又工廠區 條路又靜又隔涉
俾得個個價 應該有更多選擇

利申：住過隔離村屋

俾你住半山其實都係咁

公道D講條路我行過大大話話起碼7000次都無穿無爛

大窩口半山 諗起御半山

原來住左20年講方便就一定唔算架喇

長沙灣嚴格嚟講叫新九龍

九龍係指界限街以南

御半山啲frd

睇咁多公屋已經知
仲起勢咁起 遲下變天水圍

其實仲有單係低層海景551呎
978萬=17.7k
所以先唔知佢呎價

但貴過18.5K 我覺得已經唔洗買荃灣
直迫奧運個呎價
大前題係大家都係兩房呎數

奧運可以過20k，計埋樓齡差距應該要多十幾%

ps 會唔會開 part 2